一『我本‧人非草木』一

「你想過普通的生活」
「就會遇到普通的挫折」

「你想過上最好的生活」
「就會一定遇上最強的傷害」

「世界很公平」
「你想要最好的 就一定會給你最痛的」

「能闖過去 你就是贏家」
「闖不過去 你就乖乖退回去做個普通人」

「所謂成功」
「並不是看你有多聰明 也不是要你出賣自己」
「而是看你能否笑著渡過難關」

—致每位正在努力的人

‧你真的想放棄嗎 就算經歷那麼多次情傷 人生挫折 就真的這麼輕易被放棄？

‧其實有好多段故事 每個人生命中都有很多過客 待我由頭說起....

‧1.

‧陽光慢慢漉落 慢慢醒過來 拿上手機看時間....沒電..看時鐘 八點正

‧嗯 八點？不就是應該在公司上班的時間嗎？

‧原來已經睡過頭了 原來昨晚身心都太累 掛著電話播放著傷感的歌直到手機斷電了 沒有接上電源線

‧算吧

‧就是這樣開始寫這段 「故事‧經歷」

‧就在剛剛十八歲沒多久 感情那段路正式踏上

‧那時如常上學

‧我:

‧喂 阿星 有冇睇我和殭屍有個約會III阿 天涯 好似幾正

‧阿星:

‧梗係有啦 好正阿 你有冇諗住去FANS聚會阿

‧我心情帶點好奇:

‧乜野FANS聚會阿

‧阿星:

‧咪天涯個聚會囉 成班FANS出黎食飯 見下佢本人咁

‧我:

‧未試過喎 你想去？你去咪一齊囉

‧星:

‧咁我幫你報埋名 不過今星期六 班FANS咪去亞視門口等天涯喎

‧我:

‧OK 幫我報埋 咁星期六一齊去囉

‧就是這樣 我的情路 很多的第一次就是由這樣開始

‧星期六

‧我

‧喂 阿星你到未 我到左地鐵站啦 快啲啦 就遲喇

‧阿星：

‧唔使急啦 反正去到都係等 就到就到

‧我：

‧得啦咁 等你 快！

‧到達的時候 在場都有十多個人在等 不知是不是等同一個人 但是有一個女仔吸引了我的目光

‧有一種心跳加速 暖暖的又令身體有點抖震 難道？

‧人就多喇 啲女麻麻 有個好COOL咁既樣 好似還可以

‧阿星:

‧係囉 麻麻地 不過都估唔到有女黎 你鐘意咪去溝佢囉

‧我口不對心的說:

‧玩咩 咁既樣 無胃口

‧如是者 跟她見面的第一次 可是連一句話都沒有搭上 因為她原本就是一個比較COOL的女仔

‧直到FANS間的聚會

‧阿星:

‧佢地話一齊出黎食飯唱K 有冇興趣

‧我帶點頑皮的:

‧有冇女先冇女唔去

‧阿星:

‧都有既 你話COOL個女仔都會去阿

‧我:

‧佢去唔去都唔關我事 不過都叫有女 去囉

‧就這樣開始第一次追女仔...

‧阿星:

‧做乜唔唱阿你

‧我:

‧我鐘意唔拎咪唱

‧「其實我原本就是內向害羞‧好多只是強裝出來的樣子」

‧我：

‧喂 係呢 你叫咩名阿

‧她沒有回應 自故自的跟朋友玩

‧頂 咁鬼COOL

‧阿星:

‧你想溝佢阿 你都係溝唔到架喇

‧我:

‧你話阿 就溝比你睇

‧喂 你咁COOL 又黎唱K

‧女仔:關你咩事

‧我:

‧咁又係 唔關我事 不過我鐘意問阿

‧如是者 我串佢一句 佢串我一句 打開了話題

‧她叫JEAN......我的很多第一次

‧那時是ICQ 跟 MSN 年代

‧那時她讀夜校 修上中五 就這樣我們MSN了 幾個月 曖昧了好幾個月....直到

‧我拿起電話:

‧JEAN 其實呢 你有冇啲咩呢

‧JEAN:

‧乜野咩呢 其實咩呢

‧這段對話重複好數篇 我就轉移了話題 到了某一次MSN聊得興奮 我又打電話給她

‧我:

‧喂？ 係阿 之前問過你 其實呢 你有冇咩呢....

‧其實到了這個地步 大家都對對方有感覺 不難猜到 重複了數篇之後

‧JEAN:

‧其實你係咪想講.....阿

‧我:

‧講咩？你講出黎睇下係唔係

‧想不到她這個時候比我大膽

‧JEAN:

‧其實你係唔係想講 你鐘意我阿

‧我呆了 數分鐘 拿著電話 大家都沒有說話

‧數分鐘後

‧我:

‧嗯....係阿 咁你呢

‧JEAN:

‧我阿媽返黎 唔講住喇 不如星期六出黎再傾

‧我:

‧好阿 星期六見

‧就是這樣 直至星期六 我跟她去了一個人少的地方聊這件事

‧我:

‧上次係電話講完之後你點諗?

‧JEAN面帶尷尬的:

‧我都估到啦 你又唔一早講

‧我:

‧我係想等你講阿

‧JEAN:

‧咁得啦 我講左喇

‧如是者 我和她就是這樣開始了 初戀總是青澀 而又單純

‧想不到她令我經歷了 第一次的情慾 心痛 被出軌 悔疚 ...........

‧我地單獨出過幾次街 我沒有膽主動拖佢 直到某日

屌你想點啊，同以前5p啲mk文有咩分別，不鳩知所謂，呢位年頭真係狗都可以做作家

‧我:

‧點解樓豬要咁寫對白？

巴打 睇到眼都盲喎

:屌

:你老母